% !TEX program = XeLaTeX
%%
%% Author: yagdo
%% 1/6/19
%%
\chapter{Συμπεράσματα και Μελλοντική έρευνα}
\label{ch:conclusions-and-future}

\section{Συμπεράσματα}
\label{sec:conclusions}

Μέσα από την εκπόνηση της παρούσας ερευνητικής εργασίας και κυρίως κατά τη διαδικασία αξιολόγησης των αλγορίθμων και στρατηγικών διαχείρισης προτιμήσεων
για την αποδοτική επίλυση αντίστροφων ερωτημάτων k κορυφαίων σημείων, προέκυψαν οι εξής παρατηρήσεις:

\vspace{10pt}

Γενικά σε όλα τα πειράματα η στρατηγική η οποία κυριάρχησε έναντι των υπολοίπων ήταν η αντίστροφη.
Η στρατηγική γωνίας δεν μπόρεσε σε κανένα από τα πειράματα να ανταγωνιστεί καμία από τις άλλες στρατηγικής,
καθώς την κυριαρχούσε συστηματικά η ομοιόμορφη στρατηγική, η οποία μάλιστα σε κάποια πειράματα ξεπερνούσε σε μικρό βαθμό όμως την αντίστροφη.
Το κοινό αυτών των πειραμάτων ήταν ότι το set που επέστρεφε το $RTOP_k(q)$ περιείχε το 90\% των προτιμήσεων που εισήχθηκαν.

\vspace{10pt}

Από τους αλγόριθμους ο σταθερά πιο αποδοτικός ήταν ο RTA, με τον RTA με grid να ακολουθεί και στο τέλος να είναι ο Layered αλγόριθμος.
To grid στον RTA δεν ήταν τόσο αποδοτικό στα δεδομένα μάλλον για λόγους παραμετροποίησης, δηλαδή η επιλογή του πλήθους των grids στον χώρο
ήταν πιθανότατα άστοχη.

\section{Μελλοντική έρευνα}
\label{sec:future}

Η βιβλιοθήκη που παρουσιάστηκε στην παρούσα εργασία, αποτελεί ένα πολύ αποδοτικό εργαλείο επίλυσης αντίστροφων ερωτημάτων k κορυφαίων σημείων.
Ωστόσο ορισμένα ενδιαφέροντα ζητήματα παραμένουν ανοιχτά προς μελλοντική έρευνα:

\vspace{10pt}

Πέρα από την υλοποίηση αυτής της πτυχιακής, θα ήταν ιδιαίτερα ωφέλιμο να υπάρξει για την κοινότητα μια βιβλιοθήκη
γραμμένη σε κάποια πιο χαμηλού επιπέδου γλώσσα όπως η C, η οποία θα παρέχει bindings διαθέσιμα σε άλλες γλώσσες.
Έτσι θα υπάρχει μια δημόσια "state of the art" βιβλιοθήκη η οποία θα αποτελεί βάση για μελλοντικές έρευνες πάνω στα ερωτήματα
k κορυφαίων σημείων.

\vspace{10pt}

Ιδιαίτερα δημοφιλής αυτήν την περίοδο στον επιστημονικό χώρο είναι η μηχανική μάθηση.
Στην μηχανική μάθηση η πιο δύσκολη φάση είναι συνήθως η εκπαίδευση (training phase), καθώς είναι δύσκολο να κατασκευαστούν
τα απαραίτητα σύνολα δεδομένων και ανάλογα με τον αλγόριθμο που χρησιμοποιείται μπορεί η συγκεκριμένη φάση να χρειαστεί πολλές ώρες εκπαίδευσης.
Παρόλα αυτά έχει το θετικό πως εφόσον παραχθεί το εκπαιδευμένο μοντέλο, μπορούν να πραγματοποιηθούν πολύ γρήγορα προβλέψεις με μεγάλο ποσοστό επιτυχίας.
Θα μπορούσε να επιλεχθεί κάποιος αλγόριθμος τύπου gradient descent, ώστε να χρησιμοποιηθεί για να παράγει ένα μοντέλο
το οποίο θα απαντάει σε τι ποσοστό από το πλήθος των προτιμήσεων θα επιστρέψει ένα $RTOP_k(q)$ δεδομένου του σημείου $Q$ και του $K$.

To μοντέλο που θα παρήγαγε μια τέτοια εργασία θα μπορούσε να χρησιμοποιηθεί επίσης ως ένα ευριστικό εργαλείο το οποίο
θα μπορούσε να ευνοήσει και άλλες έρευνες ή συγκεκριμένα αυτήν την εργασία.
Πριν υπολογίσουμε το $RTOP_k(q)$  θα είχαμε την δυνατότητα να ξέρουμε τι ποσοστό προτιμήσεων θα επιστρέψει το ερώτημα
και εφόσον επιστρέψει παραπάνω από ένα κατώφλι, για παράδειγμα 90\%, να επιλέγει ομοιόμορφο διαχωρισμό αλλιώς να επιλέγει
αντίστροφο διαχωρισμό.
